\beginsong{Die perfekte Diktatur}[by={Farin Urlaub Racing Team}]
    \gtab{Am}{X02210}
    \gtab{Em}{022000}
    \gtab{Fmaj7}{X03210}
    \gtab{Fadd9}{X03213}
    \gtab{C}{X32010}
    \gtab{G}{320033}
    \gtab{Dm}{XX0231}

    \textnote{Tuning: E$\,\flat$ A$\,\flat$ D$\,\flat$ G$\,\flat$ B$\,\flat$ E$\,\flat$}
    Intro: Am Em Fmaj7 Fadd9 \rep{2}
    \beginverse
        \[Am] Ich geh nicht mehr ans Tele\[Em]fon,
        es klingelt jeden Tag um \[Fmaj7]vier. \[Fadd9]
        \[Am] Ich fahr nicht mit der Strassen\[Em]bahn,
        ich lauf den ganzen Weg zu \[Fmaj7]dir. \[Fadd9]
        \[C] Das Telefon wird abge\[G]hört
        und in der Bahn sitzen Spi\[Dm]one.
        \[Am] Sie tragen stets dieselbe \[Em]Uhr
        und wissen alle wo ich \[Fmaj7]wohne.
        \[Am]Wir treffen uns in einem \[Em]Park,
        um diese Zeit ist niemand \[Fmaj7]hier. \[Fadd9]
        \[Am] Wir können reden unge\[Em]stört
        und es gibt keine Mikro\[Fmaj7]fone. \[Fadd9]
    \endverse

    \beginchorus
        Sie kommen meistens \[Dm]nachts um die Leute zu \[Am]holen,
        und hinterher steht \[C]wieder eine Wohnung leer. \[G]
        Die Zeitungen sind \[Dm]voll mit Durchhaltepa\[Am]rolen,
        aber Zeitung \[C]liest sowieso keiner mehr. \[G]
        Überall sind \[Dm]Kameras angebracht,\[Am]
        alles wird \[C]rund um die Uhr überwacht. \[G]
    \endchorus

    \beginchorus
        Die Grenzen sind ge\[Dm]schlossen seit Jahren schon,\[E]
        dir bleibt nur noch die \[Am]innere \[G]Emigra\[Am]tion.
    \endchorus

    \beginverse
        \[Am] Ich kenn dich seit wir Kinder \[Em]sind,
        ich weiß ich kann dir auch ver\[Fmaj7]trau'n \[Fadd9]
        \[Am] Wir planen schon seit einem Jahr \[Em]
        zusammen von hier abzu\[Fmaj7]hau'n. \[Fadd9]
        \[C]Du hast uns Dynamit bes\[G]orgt,
        jetzt brauchen wir noch ein paar \[F]Waffen. \[Dm]
        \[Am] Du sagst du hälst es nicht mehr \[Em]aus
        und du hoffst sehr dass wir es \[Fmaj7]schaffen. \[Fadd9]
        \[Am] Zum Abschied darf ich dir noch ein\[Em]mal
        tief in deine Augen schaun\[Fmaj7]. \[Fadd9]
        \[Am] Ich denk den ganzen Weg nach \[Em]Haus an dich,
        ich werd wohl nicht viel \[Fmaj7]schlafen. \[Fadd9]
    \endverse

    \beginchorus
        \textbf{Chorus}
        Sie kommen meistens \[Dm]nachts um die Leute zu \[Am]holen,
        und hinterher steht \[C]wieder eine Wohnung leer. \[G]
        Die Zeitungen sind \[Dm]voll mit Durchhaltepa\[Am]rolen,
        aber Zeitung \[C]liest sowieso keiner mehr. \[G]
        Überall sind \[Dm]Kameras angebracht,\[Am]
        alles wird \[C]rund um die Uhr überwacht. \[G]
    \endchorus

    \beginchorus
        Trotzdem ist es \[Dm]heute nacht wieder pass\[Em]iert.
        In der Innenstadt sind \[Am]Bomben \[G]explod\[Am]iert,
        und das Radio sagt:
        \[Em]Es besteht keine Gefahr für die Öffentlichkeit.
        \[Em]Es besteht keine Gefahr für die Öffentlichkeit.
        \[F]Es besteht keine Gefahr für die Öffentlichkeit.
        Und \[G]trotzdem wissen irgendwie \[Am]alle Besch\[E]eid.
    \endchorus

    \beginverse
        \[Am] Ich ging auch heut wieder zu \[Em]dir,
        die Straßen waren völlig \[Fmaj7]leer. \[Fadd9]
        \[Am] Dein Name stand nicht an der \[Em]Klingel
        in der Tür stand \[Fmaj7]irgendwer. \[Fadd9]
        \[C] Er gab mir einen Brief von \[G]dir
        in dem du schriebst es tut dir \[F]Leid. \[Dm]
        \[Am] Und außerdem wünscht du mir \[Em]Glück
        und dankst mir für die schöne \[Fmaj7]Zeit. \[Fadd9]
        \[Am] Ich weiß du musstest mich ver\[Em]raten,
        doch das nützt dir jetzt nichts \[Fmaj7]mehr. \[Fadd9]
        \[Am] Du wusstest nicht ich arbei\[Em]te seit Jahren
        für die Sicher\[Fmaj7]heit. \[Fadd9]
    \endverse

    \beginchorus
        \textbf{Chorus}
    \endchorus

    \beginchorus
        Die Grenzen sind gesch\[Dm]lossen seit Jahren schon. \[Em]
        Und morgen früh be\[Am]such ich deine \[G]Exekution. \[Am]\[G]\[Am]
    \endchorus

\endsong
