\beginsong{Über den Wolken}
[by={Reinhard Mey}]

    \begin{verse}
        \[G]Wind Nord-Ost Startbahn null-\[Am]drei,
        \[D]Bis hier hör' ich die Mot\[G]oren.
        \[G]Wie ein Pfeil zieht sie vor\[Am]bei,
        \[D]Und es dröhnt in meinen \[G]Ohren.
        Und der nasse Asphalt b\[Am]ebt,
        \[D]Wie ein Schleier staubt der Re\[G]gen
        Bis sie abhebt und sie sch\[Am]webt
        \[D]Der Sonne ent\[G]gegen.
    \end{verse}
        
    \begin{chorus}
        \[G]Über den W\[C]olken
        \[D]Muss die Freiheit wohl gr\[G]enzenlos sein.
        \[Em]Alle Ängste, alle S\[Am]orgen, sagt man,
        \[D]Blieben darunter verb\[G]orgen, und dann
        \[C]Würde was uns groß und\[G] wichtig erscheint,
        \[D]Plötzlich nichtig und\[G] klein.
    \end{chorus}

    \begin{verse}
        ^Ich seh' ihr noch lange n^ach,
        ^Seh' sie die Wolken erk^limmen.
        ^Bis die Lichter nach und n^ach,
        ^Ganz im Regengrau verschw^immen.
        Meine Augen haben sch^on
        ^Jenen winz'gen Punkt verl^oren,
        Nur von fern klingt mon^oton
        ^Das Summen der Moto^ren.
    \end{verse}
        
    \begin{chorus}
        \textbf{Chorus}
    \end{chorus}

    \begin{verse}
        ^Dann ist alles still, ich g^eh',
        ^Regen duchdringt meine Ja^cke.
        ^Irgendjemand kocht Ka^ffee
        ^In der Luftaufsichtsba^racke.
        In den Pfützen schwimmt Ben^zin,
        ^Schillernd wie ein Regenbo^gen.
        Wolken spiegeln sich da^rin.
        ^Ich wär' gern mitge^flogen.
    \end{verse}

    \begin{chorus}
        \textbf{Chorus} \rep{2}
    \end{chorus}

\endsong